科技股跌勢未完 《FT》：日本軟銀搶購科企期權肇禍

《金融時報》引述消息人士指，日本軟銀集團上月大量搶購美國科股股期權，令部份公司股份出現過去10年以來最大的交易量，更引述有銀行界人士以「危險」形容，是為納指急速升市的背後「巨鯨」，令科技股爆升（Melt-up）。不過今天卻逃不過急跌命運。

真唔真 一間軟銀就操控到市場

FT全文：

孫正義呢條撚屌成日搞搞震，上年wework但野都未搞掂

How much did SoftBank buy? According to the WSJ, which also moments ago confirmed our original reporting, SoftBank...

... spent roughly $4 billion buying call options tied to the underlying shares it bought, as well as on other names

... which due to the embedded leverage in options, is the equivalent of buying tens if not hundreds of billions of underlying stocks, thus sparking the massive upward move in the handful of tech stocks which then spilled over everywhere.

And speaking of underlying stocks, in Q2 SoftBank just so happened bought brand new stakes in all the super high beta names including Amazon, Google, NVidia, Tesla, Netflix, Zoom and so on.

你睇下softbank個13f

軟銀已經要賣arm減債
如果做得瓜軟銀
會唔會係今年最大風暴